# 困ったときは



## Particle Counterのモニタが停止している

* `repicdb`のDHCP serverを確認する．
  `repicdb: $ systemctl status dhcpd`
* Windows Mini PCにparticle counterをLAN-to-LANで直結して，DeviceInstallerを下のタブから起動して，Searchをかける．デバイスのIP設定を確認して，適切に設定する．

## Metrology GUI Q&A
Metrologyの測定で困ったらここをみる。随時更新